**陈美**（英文名：，），[华裔](../Page/华裔.md "wikilink")[小提琴演奏家](../Page/小提琴.md "wikilink")，兼善[古典音樂及](../Page/古典音樂.md "wikilink")[流行音樂](../Page/流行音樂.md "wikilink")，亦為[滑雪運動員](../Page/滑雪.md "wikilink")。

## 簡歷

陳美是一位[新加坡出生的](../Page/新加坡.md "wikilink")[泰](../Page/泰国.md "wikilink")[中](../Page/中国.md "wikilink")[混血兒](../Page/混血兒.md "wikilink")，她的生父是[泰國人](../Page/泰國人.md "wikilink")，在[旅馆工作](../Page/旅馆.md "wikilink")；母親是[華人](../Page/華人.md "wikilink")，是一名[律师](../Page/律师.md "wikilink")。\[1\]\[2\]但後來父母離婚後母親改嫁一位同为律师的[英國人Graham](../Page/英國人.md "wikilink")
Nicholson，四歲時隨母親移居英國，幼年在[倫敦成長](../Page/倫敦.md "wikilink")，也是[英國公民](../Page/英國公民.md "wikilink")。

陳美三歲已開始彈[鋼琴](../Page/鋼琴.md "wikilink")，五歲已開始拉[小提琴](../Page/小提琴.md "wikilink")。\[3\]她八岁时在英国的私校就读，10岁时，在[伦敦皇家音乐学院就读](../Page/皇家音乐学院_\(伦敦\).md "wikilink")。她在十三歲時已為一張[柴可夫斯基及](../Page/柴可夫斯基.md "wikilink")[貝多芬的協奏曲唱片作小提琴獨奏](../Page/貝多芬.md "wikilink")，成為有關表演的最年輕樂手。

[Vanessa_Mae_holding_olympic_torch.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vanessa_Mae_holding_olympic_torch.jpg "fig:Vanessa_Mae_holding_olympic_torch.jpg")的伦敦站[火炬手](../Page/火炬手.md "wikilink")\]\]
2006年，陈美的唱片销量达到百万张，成为最富有的英国青年才俊之一，她在35个国家的超过250个城市演出，以她的流行乐系列及纯粹的古典乐的表演吸引了大批的听众。\[4\]2008年，她担任[北京奥运会火炬接力的伦敦站](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会火炬接力.md "wikilink")[火炬手](../Page/火炬手.md "wikilink")。2009年在[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")[采尔马特购买了房子并在此居住](../Page/采尔马特.md "wikilink")。

2013年，陳美到[瑞士進行滑雪特訓](../Page/瑞士.md "wikilink")，為了進軍奧運，改為泰國籍，并保留了英籍。她向[泰国奥委会提出了申请](../Page/泰国奥委会.md "wikilink")，并通过了[国际滑雪联合会认证](../Page/国际滑雪联合会.md "wikilink")，她借助了泰国生父的姓氏瓦纳阔恩参赛。\[5\]2014年，她代表泰國參加[索契冬季奧運會](../Page/2014年冬季奧林匹克運動會.md "wikilink")，成為泰國隊參加滑雪項目的兩名運動員之一\[6\]。最後，代表泰國參加索契冬季奧林匹克運動會的小提琴家陳美以1分44秒86完成女子大曲道賽，名列倒數第一，不過她在滑完這段泥濘滑雪道後，仍然洋溢著興奮與喜悅\[7\]，這也跟生母強迫她練習小提琴大有關係。\[8\]

11月，國際滑雪聯合會（FIS）發布調查，認為陳美於2014年初參加斯洛維尼亞柯拉維奇（Krvavec）四場大曲道賽，涉及操縱成績，使她獲得足夠績分，參加冬季奧運。對她處以四年禁賽處分。但是[国际体育仲裁院推翻了這項判決](../Page/国际体育仲裁院.md "wikilink")，因為沒有證據證實有此情形。\[9\]\[10\]

## 大碟列表

  - *Violin* (1990)
  - *My Favourite Things - Kids' Classics* (1991)
  - *Tchaikovsky & Beethoven Violin Concertos* (1991/1992)
  - *The Violin Player* (1994)
  - *The Violin Player - Japanese Releases* (1995)
  - *The Alternative Record From Vanessa-Mae* (1996)
  - *The Classical Album 1* (1996)
  - *China Girl - The Classical Album 2* (1997)
  - *Storm* (1997)
  - *The Original Four Seasons and The Devil's Trill Sonata - The
    Classical Album 3* (1998)
  - *The Classical Collection - Part 1* (2000)
  - *Subject To Change* (2001)
  - *The Best of Vanessa-Mae* (2002)
  - *Choreography* (2004)

## 参考文献

## 外部連結

### 數據庫

  -
  -
  -
  -
### 樂迷網址

  - [The Magic of Vanessa-Mae](http://vanessa-mae.org/)
  - [The Red Hot Vanessa-Mae Homepage](http://www.vanessamae.com/)
  - [Four Seasons of Vanessa-Mae](http://www.vanessamae.org/)
  - [Vanessa-Mae: Saying Power On
    Strings](https://web.archive.org/web/20080514163000/http://www.vanessa-mae.nu/)

[Category:英國小提琴家](../Category/英國小提琴家.md "wikilink")
[Category:新加坡小提琴家](../Category/新加坡小提琴家.md "wikilink")
[Category:女性小提琴家](../Category/女性小提琴家.md "wikilink")
[Category:儿童古典音乐家](../Category/儿童古典音乐家.md "wikilink")
[Category:泰國運動員](../Category/泰國運動員.md "wikilink")
[Category:新加坡裔英國人](../Category/新加坡裔英國人.md "wikilink")
[Category:泰國裔英國人](../Category/泰國裔英國人.md "wikilink")
[Category:华裔英国人](../Category/华裔英国人.md "wikilink")
[Category:泰籍华人](../Category/泰籍华人.md "wikilink")
[Category:归化英国公民的新加坡人](../Category/归化英国公民的新加坡人.md "wikilink")
[Category:泰國裔新加坡人](../Category/泰國裔新加坡人.md "wikilink")
[Category:新加坡華人](../Category/新加坡華人.md "wikilink")
[Category:泰族裔混血兒](../Category/泰族裔混血兒.md "wikilink")
[Category:华裔混血儿](../Category/华裔混血儿.md "wikilink")
[M](../Category/陳姓.md "wikilink")
[Category:泰國高山滑雪運動員](../Category/泰國高山滑雪運動員.md "wikilink")
[Category:2014年冬季奧林匹克運動會高山滑雪運動員](../Category/2014年冬季奧林匹克運動會高山滑雪運動員.md "wikilink")
[Category:泰國奧運高山滑雪運動員](../Category/泰國奧運高山滑雪運動員.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.
5.
6.  [小提琴家跨界
    轉戰滑雪拚冬奧](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201401220004-1.aspx)，中央社，2014年1月21日

7.  [陳美冬奧滑雪
    最快樂的倒數第一](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201402190003-1.aspx)，中央社，2014年2月18日

8.  [晴報 -
    贏在起跑綫上又如何？](http://www.skypost.hk/column/%E9%84%A7%E6%98%8E%E5%84%80/007010001005/%E8%B4%8F%E5%9C%A8%E8%B5%B7%E8%B7%91%E7%B6%AB%E4%B8%8A%E5%8F%88%E5%A6%82%E4%BD%95/128957)


9.

10.